男生遭捲上大廈 死抓圍欄倖存

2018年12月25日
男生遭捲上大廈 死抓圍欄倖存

喀拉喀托之子火山在海嘯前後持續噴發，前天冒出大量濃煙，當局指山體崩塌導致海底滑坡和海嘯。路透社

「水位在上升！」印尼巽他海峽上周六海嘯來襲的一刻，對不少生還者來說仍歷歷在目。身在西爪哇卡里塔海灘附近的16歲學生庫爾尼亞萬憶起自己逃走時，被巨浪捲到一座大廈的圍欄上，「我竭盡所能抓着圍欄，與海浪對抗。我嚇得哭了出來」。

相關新聞：海灘狂歡海浪忽至年終派對奪41命

貨櫃被捲走至10米外

庫爾尼亞萬當時在度假酒店裏，聽到有人叫「水位上升」後，雖然沒有感到地震，也立即衝向停車場，找自己的電單車。當時停車場已在水浸，他指：「突然，有個一米高的巨浪向我沖來。我跌倒了，海水把我與電單車分開。我被沖至離岸30米外的大廈圍欄上」，他終憑着抓着圍欄生還。

卡里塔海灘之後一片狼藉，有目擊者指「汽車及貨櫃已被捲走至10米外。岸邊的大廈全遭破壞，樹木及電線杆散滿一地」。

西冷區海邊小店店主赫爾迪延薩同經歷了生死一刻。他指海面很平靜，直至「大海傳來巨大的聲響」；接着有一排巨浪沖來，三度擊倒他，最後他靠「緊抓住一張長凳」求生，「感謝神，阿拉救了我，令我可從瓦礫走出來」。他又指，事發時沒有聽到任何警報，但因參與過海嘯演習，「讓我更加警惕」。

事發時，在岸邊表演的樂隊Seventeen多名成員也遭巨浪沖走。有生還的樂隊人員扎克（Zack）指，海嘯來臨時是靠抓緊舞台的一部份才得以生還，在水中的「最後數秒，我差點窒息」。但不是所有人都如此幸運，漁民亞迪憶述事發一刻，「大家陷入恐慌，很多人都被遺留下來」。

英國廣播公司/路透社

上一則
上一則
海灘狂歡海浪忽至 年終派對奪41命

下一則
下一則
浮標感應器系統早受損 2012年起沒運作

海灘狂歡海浪忽至年終派對奪41命
浮標感應器系統早受損2012年起沒運作
美政府停擺「危害生命」未通報地震資訊
印尼海嘯災區變「鬼城」5歲童困12小時獲救